[肺腑之言] 有線新聞既離去，對香港人係一個損失，無咩值得開心

有線面臨危機 好多人好開心
但我唔係咁睇

前幾日，今個月頭，有線既記者先親身去踢爆大陸人用假結婚，
混入香港社會既細節，
手法詳情
親身去查探
一連兩集
係Cable News個"新聞刺針"呢個專題環節度大爆
(新聞刺針page: )

*********************************
2017/03/06 06:17
第1集︰深圳集團幫客穿針引線來港假結婚

入境處近五年，每年都揭發超過四百宗懷疑假結婚個案，假結婚集團不但活躍於香港，在內地亦很猖獗。一個套餐由結婚至離婚，還包你拿到單程證。《新聞刺針》追蹤兩地假結婚問題。在深圳的集團怎樣幫客穿針引線。

一間名為港深國際的深圳公司網頁上大力推銷香港，提到香港有高福利保障、政府清廉高效、尊重民意，還可以任意生育，總之樂而無優。即使無文化、無技術無地位，都可以輕鬆幫你做到香港人。怎樣做？

有線新聞台《新聞刺針》扮想假結婚來港的內地顧客到深圳跟他們見面。他們一來就提供多名現成的香港丈夫供選擇。一位香港「九十後」就是她口中其中一位丈夫候選人。

最低消費是十八萬元便可與該位聲稱一表人才的「九十後」拉埋天窗。不過公司就只會跟進到拿到結婚證書。如果付二十八萬元就可以升級做全包套餐，公司會一直跟進到客戶拿到單程證再離婚。

入境處會繼續大力打擊，該些非香港居民透過假結婚騙取香港居留的非法活動。入境處指要加強打擊，內地的假結婚公司又怕嗎？《新聞刺針》又到在深圳布吉另一間假結婚公司看看。

該間名為香港婦幼保健服務的假結婚公司，辦公室較之前的港佳更有規模。負責人一見面就主動提起香港入境處早前破獲假結婚集團。他說自己不怕是因為集團規模夠大，律師又是自己人，還會教客戶怎樣應對入境處。他還指，假結婚對象年齡相差不會大過八歲，亦會安排先拍攝家庭照，還說到單程證很易申請。合約更即場準備好。該張表面是來港產子的諮詢合約，一簽就承惠二十萬元。

一間公司的負責人名為葉國文公司的香港地址在筲箕灣一座住宅大廈。老闆到底是甚麼人呢？翻查資料，他是共青團平和縣駐深圳的工委書記兼福建省平和縣政協，又是深圳多個商會身居要職，擁有多間公司。

再對比一下，當日見《新聞刺針》的婦幼保健服務負責人與葉國文的照片。入境處回覆指，會與內地交流情報和合作，打擊跨境犯罪集團。

婦幼保健服務負責人與《新聞刺針》見面後，曾發短訊說如果是記者，希望能手下留情，說還有很多山區兒童等他幫助。同時表示可以用其他新聞交換，或者幫《新聞刺針》的朋友免費搞假結婚。

*********************************
2017/03/07 06:11
第2集︰港集團安排港人跟內地人假結婚

最近坊間流傳一些婚姻介紹工作的招募短訊，背後都跟假結婚集團有關。《新聞刺針》接觸過他們，他們還聲稱女士酬勞更高。究竟這些本地集團怎樣安排香港人跟內地人假結婚？

最近不少人都收到招募兼職員工、從事婚姻介紹工作的訊息，有線新聞記者致電應徵。對方約在港鐵站見面，有線新聞的女記者到達，甫見面便稱已安排了跟記者假結婚的對象，是汕尾一個「 90 後」。

他說公司最缺女生，住在公屋亦會加分，他們還即時要求女記者乘車到尖沙咀婚姻註冊處申請單身證明，途中還硬給女記者 800 元，不過記者沒有收下。

他們指拿到單身證明後，就會安排女記者去律師樓辦理文件，數天後跟他們上大陸跟客人註冊結婚，之後就會分期付款。不過是否真的有30萬元的報酬？與記者接頭的人就稱只是吹噓而已。

有線電視記者見過他們後不久，入境處便召開記者會，公布破獲了一個假結婚集團。入境處亦回覆有線新聞表示，由 2008 年至今已共揭發 6397 宗懷疑假結婚個案，有 1648 人被成功檢控。是否具阻嚇作用？最近仍然有集團不斷在網上招聘。

*********************************
人地親身犯險
上大陸查禍港組織內情
起埋人地"共青團平和縣駐深圳的工委書記兼福建省平和縣政協"既底
再搞個節目爆出來
收幾錢 點bypass入境處都話你知
又call埋入境處

身為香港人 我覺得呢班記者 / 新聞從業員 操守真係同TVB 有雲泥之別
值得敬重
依家有線面臨危機
我覺得無咩值得高興

我幸災落禍唔落

香港電視傳媒得番now同有線係高質

Rthk呢

最終主流媒體都係掌握支那控制之中
香港仲剩返乜野

啱啱還機CUT咗
無辦法, 太貴, 基本計畫除新聞外都無乜嘢睇
捱到今曰算係咁

唉，真係死症黎，傳媒靠廣告(收入來源)，廣告要商家佬(肯科水落廣告)，商家佬要靠政府(政策配合)加市場(消費者)，政府正仆街，強國大把消費者，仲要香港成班港豬。做傳媒邊有得咁清高…

早幾年天價bid 英超

曲高和寡

CCTVB同有線新聞都有訪問大陸學者
但有線嗰D都好敢講嘢
例如最近呢個評論中國政府同民間對南韓佈署薩德嘅反應

梁雲祥（北京大學國際關係學院教授）：
我覺得中國甚麼也沒得到，所以只能發洩
然後在國內對韓國企業發洩發洩，好像痛快了
但是給國際社會這印象，這麼大的一個國家，甚麼形象呀？
對吧，砸人家的車，砸人家的企業
這是甚麼年代了？
這和一百多年前的義和團差不多
有的時候我都替他們著急
這些智力實在是沒有辦法

係養唔起
好多人覺得資訊唔駛錢
唔駛錢睇cctv都冇咩所謂

呢啲偵查報導CCTVB已經少咗好多，就算做都只係揀啲好輕keng既嚟做
例如係一啲香港境內問題，盡量唔牽涉支那既topic

有線新聞個fb page 成日爆支國負面嘢